召集想轉行既工程JJ

畢業做左兩年半野 做到好心灰已冷
好想轉行 有咩門路
識寫python

自已寫個progtam 賣

邊值錢

如果一個IT9同你講佢淨係識用AutoCAD
其他analysis既software全部唔識用
想轉行黎做工程屍
你係老細會唔會請佢

咁我都識SQL 同埋做web scrapping

我揸士巴拿同螺絲批搵食

可以轉左咩

會，咪請佢畫下圖囉

學其他行業所需要既技能

做乜轉 大把野整

推

諗唔到做咩

有無同路人

你本身做十仔 顧問 大判？

乾收銀

行完scheme啦？

有機會 斷scheme 都會走

想轉咩？

有工程佬都係學緊coding

part time degree中
做左6年想轉行
但又唔知有咩行業肯請廢人

Year 4表示唔想入行
同求轉行推介

我自學coding 打算轉去做it

考政府 入境 海關個d 一係學coding 做it

Same
巴打邊間u

三A都唔做？

same

估到啦
得一間A成日扮高科技玩埋d咩AI同自動化design姐
最後就死死氣請多班IT9幫黎幫手

有報政府工
不過政府個個位都咁多人爭
都係打定輸數好過

Ust
巴打有冇報到咩非工程工

政府果堆

香港請人冇英美果種請elite既concept
姐係請人唔係睇major/skillset,係睇你soft skill同係唔係一個fast learner
大把math/phy人喺美國做緊engineer,再有需要先讀個master

等緊個牌夠期考dc做dc9

其實engineer 計數只係佔好少部分
project management/ contract 先比夠重要
都幾肯定phy/math人唔會識/讀過

做dc9 不如做uber 仲可以有自己架車

呢行真係好撚辛苦 it狗舒舒服服坐下5day起碼有得收工先

識唔識有冇讀過根本唔重要，係fast learner就好快學識
大把hedge fund manager都唔係讀finance，入行前亦都唔識finance
人地要既係soft skill & 學習能力
That’s why得歐美先請到true elite
香港永遠都停留喺睇major/skill set層面

辛唔辛苦唔係問題 最緊要做自己最想做既野
寫下code 整下application 個感覺比宜加更似一個engineer

香港都入到架 我個fd hku law 入左hedge fund 做
人地的確true elite

同理，你搵個學習能力強，soft skill又勁既stem人做engineer一樣搞得掂。

香港chartered engineer係glorified project manager，grad E係glorified technician是常識吧。

當年pichai係讀metallurgy 同management出身，入google咪一樣管chrome project同Google drive，做到CEO。你問佢咩係algorithm咩係os佢可能真係唔知，但係人地就係有料做好份工。

true elite 都走哂去做finance/medic/law 啦, 再唔係就係大公司MT
邊會咁蠢會係香港做engineer 架
就算我呢d 唔係elite 都好想離開呢行

人地true elite 想做engineer 係佢地既事
我剩係知我想轉行唔做engine

呢個係係香港功利主義產生既問題

巴打留個tg

係香港工程先construction主導

其實香港係應該學下美國，轉career/請人flexible啲
Mech eng做structural，之後補個structural master咪一樣charter到structure
甚至英國有人讀phy，之後讀個structural master咪又係入wsp做engineer

Construction霸權佢地視而不見，一路騎劫HKIE打壓異己
HKIE啲高科技engine分部（BIomedical、Electronic、IT etc.）開嚟都係廢既

留名一身蟻

睇黎你似係讀math/phy 然後係香港搵唔到engineer工既人
順帶一提點解香港工程要請一個engineering degree holder 其中一個原因係政府既contract寫到明要請 engineering degree holder recognized by local/oversea professional Insititute

咁你可以考oversea 既學會
正如civil 大部分人都係去考ICE 多過考HKIE (CIVIL)

外國top個d 人又咪走哂去finance

順帶一提 ICE 係recognized Oxford 既physics degree

Cambridge Econ都係

有見過prof係physics degree
無讀過engine但考左mhkie
香港可能得學術界先做到

考ICE 都得

讀完Cambridge Econ 點會走去做civil engineer
入都入哂銀行做analyst 啦

明明個post 係講做緊工程既人點轉走
宜加變左點樣入工程呢行

講緊權力同資源，唔係考牌
HKIE比Civil BSE人控制，直接影響政府政策同資源分配，其他engine完全發展唔到

唔會啦，high tech industry一堆top人爭住入
淨係相關master degree都爭餐死

點解你總係唔可以接受一個degree係帶有versatility？
讀果樣野唔一定做果行

Final year 想轉 留明學野

就算唔係做analysts 都唔會做civil

其他hkie membership 有咩用先？civil / bse就話上名fulfil contract requirements 用
咁其他細電 industrial 個d有咩實質用途？

final year 真係有得走就好走 唔好入行

但喺香港做it啲人唔當你engineer

水喉佬 做到好唔想做 想轉行 頭痛緊做咩好

我覺得我自己寫code 成功感大過做工程既project

把自己興趣當職業

Final year lm 學野
轉邊行好
利申垃圾一舊

巴打你係2判打理定做師傅？
我都想轉

我自己出左黎做野之後先學寫code
希望可以轉去做programmer 啦

你就勁

final engine仔
想試下做finance
奈何成績差又冇做過相關intern

照報 話唔定收

如果要轉IT, 先睇想做Frontend 定Backend，再做份portfolio 出黎。

都有少少project experience 既

我做左十年乾收銀，好撚想轉

點解
我一年就轉左

坐下坐下就十年

有時見到啲大佬一個二個晚晚不歸家都一樣俾屌做唔晒啲野，都唔知為咩。係知道要上位就要好似佢地咁坐，但實在做唔出。

呢行就係咁樣 無productivity 都要坐係到

不過做左十年野先轉行其實好難
你有錢既可以諗下自己開鋪頭做生意

請識人讀ba 自己報課程學autocad 入左同一間公司

做緊sub仔
暫時感覺幾好 係忙到仆街
但幾充實 d野多到學唔曬

師傅打理都做埋咁 一份糧咩都包曬

香港興趣搵食=食屎

做bim?

講問轉行做it 的巴打們 有咩新skill set 要具備

2判打理好唔鐘意工程文化

淨係識用AutoCAD
可以點轉？
日本請唔請我做draftsman

Engine

師兄係邊範
唔好學佢地坐

final year 留名搵明燈指路

濕9環保撚。
當然佢地唔係無野做個種坐，喺痴喺部電腦度走都走唔到個種。佢地幾十歲人都仲要做得咁辛苦，真係睇見都怕。

點解? 因為無成功感? 定係唔啱做

有工返真係幸福 仲可以煩埋轉工

利申 無人請

今年yr4
準備等乞食

Final year ?

去big 4做audit

做地盤

又或者裝修

問題係我完全冇讀過business野

唔洗讀過都請 佢會比錢你讀上堂

但係唔係要英文好我最大問題係英文差
所以我相信我唔會揾到工

點解你地想轉？工程咁好搵

英文差唔好話轉行 連做engineer 考牌都有難度

係

叫餓你唔死 如果但唔會發達

但係唔會發達

你定義幾錢先發達同餓你唔死
見工程師幾好搵
其他行業就算拎到專業資格都冇工程師咁多錢

同account 比3-4年後差成萬幾兩萬 仲要人地可能入到ibank 人工又7萬8萬起

會計師？點會

同我同期同學 已經三萬幾
係工程你chartered 先有三萬幾

唔會呀我見維修冇工程師牌都2萬幾
政府請工程師唔係7萬咩

人人到入到政府咩

政府係7萬無錯 但入唔到個班咪係岀面捱三萬幾人工
C+5 都係40k左右

呢行政府人工高過私人市場幾條街

想搵份可以準時收工嘅工係咪咁難

有冇諗過有d人係連工都冇

維修ot有2倍 差果d都1.5倍唔係仲開心咩

咁其實係公會唔想咁多人有牌問題

我想搵返份都係做維修

做AE但係冇scheme A行是咪等乞食

唔係
考牌跟本唔洗scheme
但都係轉行啦

真係咁多野做？

屌，係咪入錯post ,無人講裝修嘅

裝修文職是咪含得撚

工程話轉行，文理乞食，IT中年失業，法律讀唔到PCLL廢，銀行話跑數，三寶話爆煲，究竟香港有咩好做

唔洗做最好

做掣櫃係咪可以收皮

唔會發達又餓你唔死咁囉

有冇邊間話係特別勁 見D人好似入去做一陣又走

發達佬？

係咪叫輝越? 搵緊工見到 所以問問

U grad入行兩年想轉行
咁既學歷可以轉得咩行

同我一樣

3A mech grad e 做左年幾 表示積極試搵IT 工

巴打一齊加油

近排想學機電
不過要拎個A牌好耐
仲要好低人工

準備報cs master 轉行

冇錢讀 但做住eng 讀又好似好on9 讀完都4年經驗 其實想今年報master 但更想搵到份related 既工先

可以part time 讀住先 一收到offer 就放上cv搵工

30歲個月轉行做緊不過發現工作量同回報完全唔係正比

轉左咩行業？

做左7 year 想轉， 但唔上唔落慘個做狗

搵機會自己搞下小生意

7年都應該開始舒服啲？點解想轉

其他行轉黎工程呀
伏巳中

做咩咁睇唔開

ptgf

通常做到拎電牌就走

考JRE啦, 政府啦, 做GYM啦
readers and leaders

學歷同頭兩年只係細細個chapter
睇多d書
最重要係肯Take Risk

Btw你上邊講做生意
我想講 反大陸永遠最on9
所有上市公司都係有容乃大
食左浸客源 再用筆錢擴大公司吸引人投資
冇人會理你咩道德理念
生存到上去, 做一哥, 好強既淘汰概念

Capital就係睇你成長得幾快, 你睇700, 2318 幾高P/B就知
香港冇人識呢D野, 所以所有行業,
香港公司同大陸公司玩, 注定有先天缺點,
最後所有行業都俾大陸爬頭

做得耐唔等於舒服， 好多做左好耐都日日ot , 想轉因為到尼個歲數個人想有生活 ，打工都係為改變生活質素，如果做左排發覺都改變唔到未想轉

以前驚中年失業人工無咩上升空間
做過工程發現現有錢就無命享更何況唔係真係好高人工

同樓主一樣N展狗grad完做左兩年半 主要都係做啲project coordination既野 愈黎愈覺得自己份工濕鳩 無理由做成世Coordination

但又成日踏唔出個comfort zone 覺得份工小小hea但人工話高唔高話低唔低中上水平咁 又有bonus 諗到又唔捨得走 但再係咁自己只會愈黎愈廢 好撚矛盾

做draftsman最值錢唔係識畫autocad
係你要識啲圖點畫
係人上一個證書堂都會識用個software

你估我真係draftsman 咩

咁就唔使問點轉啦
Draftsman 生物鏈最低層

我連工都搵唔到

咁索性唔搵工程工

樓主落site 未？

工程撚想轉做IT IT狗就想轉其他行
真係LOOPING黎
香港地打工真係好辛苦 做野好悶 做醫生至係王道
利申:IT狗想轉行 但係唔知轉咩好

巴打講下點解做IT想轉行?

我工程做到灰嘅都會含涙試IT
香港工程人工低撚到閪

做工程搵2萬頭易唔易
同埋壓力大唔大

我都想轉....
唉。。擇錯科

唔難搵
但付出與收獲完全不成正比
你見咁多人想轉，就知惡做

我只係唔想日日返工都壓力大到爆
比人係咁摔
我想搵d做維修既 收工就收工唔洗煩

係咪冇可能

長期咁返5.5日6日ot真係會人都癲

唔係做project 應該可以
但唔建議
維修人工通常低
地盤工極冇保障

我自己本身做維修
而家升左做paper野同管人
真係好辛苦 好唔想返工

如果係做得完個心好過d，係做極都做唔完（明知係拿來玩文件野，要再做過）

而家返工就係玩文件野
同人追黎追去
好累
以前做維修，整野就整野
整好件野就得

唔難
但要預左合約上既收工時間唔係真正既收工時間

其實師傅好做過工程師好多
做維修已經步伐慢好多
如果師傅聽話，上面又鬆手
可以繼續做

其實好想辭
但係係呢間公司做左5年
出到黎咩都唔識
而家份工太專 經驗冇咩用

香港engine得返construction同utility
又判上判文化，價低者得
唔入政府既話想人工高都難

外國engine百花齊放，生物醫學、材料、自動化、AI、化工、精密機械...
稅後人工未必高過香港，但機會多好多
呢啲科技engine都係主導緊未來，反觀Civil BSE變左outliers

工程師最難就係對人和玩文件
技術係次要

頭兩年做電器仔AE 大型公司人西走左
後三年做中型電E 頂唔順刷鞋仔唔使做唔撈
轉左做技術員 人工高左50% （識人）

朋友做電出身同樣兩年 就離開左大公司
轉左做裝修A 1年再跳B裝修
依家佢返埋大陸做主管（識人）

做工程一係識刷一係識人
唔係都好苦情

做技術員每日流程係點

都唔知邊香港果啲邊日忽叫engine

香港係冇工業高科技
讀得再高再叻都冇用

價低者得 害死好多人

物料，機械價 近乎定死左
只可減人工 ，降低報標價
結果人工愈低，工作量愈多

朋友做到風生水起
睇人緣同你識唔識做人
佢返左大陸駐場人工3萬變5萬

除咗AI 之外 上面個堆都唔會有好大發展空間

係香港唔會有發展空間

你講hk？

係香港唔會太大發展空間

睇你直屬上司點渣條數
以前一個人睇8000萬budget
人地1億有3個 完全唔成正比
人地6點收工
個時我就零晨4點先訓 聽日又返9點
真心唔識刷唔好做
壓力係極大 細至一件垃圾未掉 都有人煩鳩你

香港人（包括政府），一日唔改變搵錢至上心態，都冇得發展

人地派job 睇人做 換光管 同engineer 夾下野睇下人做野
其實我請黎係幫Engineer 手
輪更 返通宵
但呢份工無咩人想做因爲 渣更好大壓力

我咪類似你咁囉
買支螺絲批都左問右問
常唔常用 每次用幾耐 有冇得買人借
跟住又要搵人報價 填purchased order比人
再等人送貨
仲要睇住個場d化學野
有d設備壞左又要你搵人搞
人地話唔包料 要你去搵

煩到仆街

渣更姐係點

香港做研究成本太高 一河之隔人工又平你一半 租金又平一半 好難做落去

上個月開始由SALES轉做裝修佬
原來裝修呢行咁撚好,D人又NICE到仆街
SALES成班撚樣

當更個日得你一個人係零晨做野
無大件事野咪順利渡過
有咪要立即處理
我做個到有 客戶服務承諾
要係極短時間內處理 同發現問題 同報返出黎
服務承諾 可能唔達標咁
第日返日更 咪會開會講返 點解處理成咁
有無方法 可以處理更好 係咪唔夠訓練
等等等等

政府肯配合+搞補貼就得架啦,成本人工租金唔係問題
台日韓科技產業,連宜家支那搞半導體都係咁搞出黎

依家都有少少做相類似既野
但我做得陰濕d
因為係老屎忽教我咁做
我都唔敢改呢個習俗

通常係唔係細fault多

同埋我有3年幾維修經驗
但我個好專全香港的一間

如果出去做維修可以搵到幾錢

返料先煩
最多都係上網睇
我用就識姐 點樣買我識閪咩
有時就咁睇都唔知岩唔岩用

除AI 之外 其他要有工業配合 香港仲有工業咩？

All fault 會出email會公司
時間一過就會有一個紅色mail
Time is money no reply = die

20/25掛 我識人所以高返d

有22-23k已經好滿足

咁講既話考散仔紀律部隊咪仲好 利申fg ae仔，未過proba都想走了

政府有心搞成咁架，你明的

唔捱得唔好做

唔係話唔捱得，係驚睇唔到前途 你知啦 入左政府好難跳出黎

其實咁樣當更 大唔大壓力
會唔會怕自己搞唔掂

我做左排 聽電話都會心跳得好快

政府工年年跳point加人工，好難會差

有冇人係office backup 你
定係全食自己

我個人懶同覺得IT好悶
IT要不斷追TECH好辛苦啊 而且又悶喎 日日對住SERVER真係想死
女又識唔到個喎 屌真係嬲
做P仔 我又覺得對住D CODE又係悶到傻
BTW IT人工一定好PAY過工程但係日日都唔會開口講多廿句野

i know that feel bro

政府當年跟thatcherism去工業化大搞金融地產
唔好講香港，英國都承受緊去工業化既惡果
宜家地產坐大，叫佢地嘔啲地出黎搞工業根本不可能，除非政府強硬插手干預

另一方面HKIE比Construction人控制都係問題
資源、政策、配套全部去哂Civil BSE，其他engine唔駛玩
總之喺香港，建築工程同高科技工程係對立
建築工程強勢，高科技工程就弱勢，vice versa

谷construction 唔係剩係high tech low tech 咁簡單
仲有拉動經濟既效果

你鐘意既同我唔同囉
我覺得IT好悶 你覺得好玩 意見唔同
最緊要係你鐘意IT呢行JA 我自己就唔鐘意啦

我女上司都好撚煩
D客又煩又多要求

atal宜家係咪有offer都唔好入

Atal 做電機係最大

好撚同意

做海關督察消防隊長果d啦，4,5皮起跳，之後升幅都係工程冇得比

我都係P仔
日日都要開會
仲要成日問client/問其他team
基本上有一半時間講嘢仲多過打code

不過冇女係真既

無體能 考唔到

做squats

Jre?

無諗過考政府呢d試一個都無考過

考定冇壞，難保你有一日有用

啲code難唔難dup

真係想考政府先考都未遲 又唔會因為你無考而無interview

做緊間大判AQS 好撚悶

答單問

有bs master
轉去做老師有冇可能？
因為愈黎愈唔鐘意工程

話說見到澳門鐵路請人
我係澳門人想過去試下
一黎做返本行
二黎個面應該輕鬆d
三黎想係個到排公屋

你入到pgde 就得 不過呢個年頭都幾難搵教席
出生率低 學齡兒童少 學校唔洗殺校已經要還神 仲點會請多d老師

咁緊係走啦

公開考試理科成績好
有幫助？

唔洗數鐵數咩？

唉，讀左個bs master
如果再讀pgde,真係洗勁多錢

我覺得同自己間中學老師熟 重要過公開試5**

你無pgde 點做老師

33-35歲先讀完 點睇

咁你應該要consult 下現職老師 點睇 有心唔怕遲既

唔知澳門人做野文化係點

未洗住 我對上仲有一個QS 我主要輔助下佢㗎咋

好似呃緊飯食咁

2020 engine畢業 LM

請問可唔可以share下 我google唔到
想睇睇

Google 澳門鐵路招募第一個已經係

[

落手係算工程定工人
讀完個垃圾mech hd都冇撚用
D人多數請大電，bse
又唔想畫工程d閪圖
又未做過坐office果d工程
淨係做過機械維修工人
前排見工冇人請
見親工都尊問到d我唔識嘅野
失業大半年就快餓死

四年叉完想轉銀行

有三大master.
係大client公司做緊ae..
但入面太多親生仔grad e, 老闆又專登hold撚住d靚contract俾班親生仔run...
又未charter 到.
想出返去撈又唔夠practical knowledge...剩係識run contract,寫paper, 搞tender....
就黎三十得28k...好撚絕望

工人
我有mech master三大都覺得自己無用..
香港地有乜撚係純mech...

過多一兩年30人工都差唔多
得個HD 補緊個degree
第一年年尾果時已經唔想讀,想轉行...
但又唔知轉乜

Civil 噤好搵都轉？

點解三大master又大client公司三十歲都未charter到

放心，大把發揮機會，宜家啲工程改圖改到仆街

做construction亦都唔見得好做 又係另一個地獄

master係client係無乜用..因為你身邊的人全部都有
至於考唔考至其實好多因素要睇下你跟咩contract,老闆簽唔簽等等因素...
基本上你grad e.升上來個班已經食撚左大部份位..
當然,有部份原因係自己問題..起步起得遲

有冇CEng成功轉型做ibank嘅例子，eg sales and trade, research, ibd

我識一個做左十年電子工程 (無考牌) 之後去左 BNP 做equity research analysts 宜加開埋fund 做埋fund manager

讀工程,好似真係無咩其他技能...

巴打介唔介意分享多少少，eg有冇去進修番啲econ finance/financial engineering course先入到行

又轉地盤

果個又唔係我 我都唔清楚details

十三力?

可以補充少少 佢有CFA 但無讀任何finance course or master

CFA 有用? 聽好多post講考嚟多餘